處境題 - IT人創業定打工

小弟做左廿年野， 不過年紀未算好老， 做開 IT infrastructure 個邊既野， 前排因為公司業務唔好，所以要執左香港 office, 咁我就俾佢 laid off 左，之後再幫佢摺埋個 office, 所以由四月起，我就用我開既公司身份同舊公司做野，一買一賣既關係，呢段關係會做到八月尾左右就完， 因為佢地連 office 都冇， 當然呢段期間我都有接其他 d job 做， 不過一個人公司好難打起個名， 諗住慢慢做。

最近有個舊同事， 佢之前都同我差唔多又係由 inhouse 俾人 laid off, 出左黎開公司，做左四年，由一人公司到依家都有四五個 full time staff, 佢依家有間大 d 既公司跌出黎既 job, 佢未必做得哂，佢知我自己出黎開公司後， 就想我同佢 partner, 好多人都話唔好同人 partner 呀，好煩架， 不過我同佢既方式係唔係入股， 只係佢一個月俾舊錢我，佢接到間大公司既野就會同我一齊做，之後再 share profit ,因為佢俾間大公司既 job 收幾錢我都睇到哂，因為大家 skill set 唔同， 所以佢都需要我，我可以用佢 office, 最重要係我可以做返我自己公司既野， 接出面生意，暫時黎講對我係好既，有時我接返黎 d job 又會彈返去佢公司做等等。

但係由於我仲係好 struggle, 所以我有時都會仲睇下 d 工，有 d 仲會 apply, 上星期寄左一份有回音，仲好快約左見面， 見左三個人總共兩個鐘， 有得見我好開心，因為係一間誇國投資百年老店，竟然唔介意我冇學位，見完我覺得幾 positive, 但係 job duty 計就真係比較單一， 最少 server network 呢 d 講到明冇份攪， 人工可能少過以前份工，不過市面計當然算好好， 但係發展好似冇咁大

當然暫時見完份工， 佢地都話仲 in 緊其他人，我有朋友 apply 過不過冇回音， 佢地個 hr 就話如果有 second in 仲要 in 多幾個人， 當然一日未有 offer, 大家都會叫我唔好 FF 咁多， 不過我覺得諗得黎差唔多

如果份工有 offer, 就要放棄自己做緊既野， 呢排我自己個牌頭度都開始有 d project 返黎，真係諗到頭都大， 大家可以隨便俾下意見， 謝謝

仲駛諗？

唔打工啦，人工仲低過之前

你創業有舊公司+partner refer點都好好

Infra 工出邊幾多。不過有得搏下咪試下 打工幾時都得

如果你talk得識湊客。我建議你去做pre sales. 有經驗pre sales 好難搵 年紀大都唔怕

你幾大？四十中？ 如果唔計其他家庭因素，我覺得試下自立門戶！

你已經好好，因為有舊同事的合作方式，唔係由零job 開始。

所以俾自己一個創業機會試試啦！（唔好怕辛苦）

佢話低, 可能係少左 bonus o個 part, 但應該都有我以前既年薪( 唔計 bonus)

三十尾, 家庭都有負擔